<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 
 <title>vinibaggio.com</title>
 <link href="http://vinibaggio.com/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="http://vinibaggio.com/"/>
 <updated>2010-08-27T23:12:56-03:00</updated>
 <id>http://vinibaggio.com/</id>
 <author>
   <name>Vinicius Baggio Fuentes</name>
   <email>vinibaggio@gmail.com</email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>Novo Blog</title>
   <link href="http://vinibaggio.com/Geral/novo-blog.html"/>
   <updated>2010-08-27T00:00:00-03:00</updated>
   <id>http://vinibaggio.com/Geral/novo-blog</id>
   <content type="html">&lt;h1&gt;Novo blog&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Eu tenho problemas para manter um blog. Eu sempre esqueço de fazer posts, tinha
preguiça e etc. Mas eu realmente preciso manter um blog. Quando fui montar,
primeiro pensei em &lt;a href=&quot;http://posterous.com/&quot;&gt;Posterous&lt;/a&gt; ou
&lt;a href=&quot;http://www.tumblr.com&quot;&gt;Tumblr&lt;/a&gt;, ótimo para quem quer clicar e ter a coisa
funcionando em pouco tempo &amp;mdash; perfeito para meu perfil preguiçoso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas eu pensei que seria uma ótima oportunidade para aprender deliberadamente,
tentar alguma coisa diferente, sair do comum. Comecei com o
&lt;a href=&quot;http://effectif.com/nesta/&quot;&gt;Nesta&lt;/a&gt;, até publiquei um post nele, mas não estava
satisfeito. Daí fui procurar outra coisa. Me indicaram duas coisas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.padrinorb.com/&quot;&gt;Padrino&lt;/a&gt; - Um framework pra web apps em Sinatra,
parece bem legal;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.enkiblog.com/&quot;&gt;Enki&lt;/a&gt; - Engine de blog em Rails, com a ideia de ser
uma base para você dobrá-lo à sua vontade.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;p&gt;Padrino parece legal, mas não parecia diferente o suficiente para mim. O mesmo
eu posso falar do Enki, aliás ainda mais, pois trabalho o dia todo com Rails (e
ainda nem é o Rails 3), então, apesar de ser muito bom, desencanei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aí descobri esse tal de &lt;a href=&quot;http://github.com/mojombo/jekyll&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt;.
Totalmente diferente. A ideia dele é que ele gera HTML puro a partir
de uma configuração em um arquivo chamado &lt;kbd&gt;_config.yml&lt;/kbd&gt;. Uma das
coisas legais é que eu posso escrever posts no meu computador, usando o markup
que eu quiser (nesse caso estou usando Markdown) e o meu editor favorito, o Vim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E convenhamos que fazer deploy mais simples que copiar HTML's seria pedir demais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/novo-blog/compass.png&quot; alt=&quot;Compass&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Continuando, resolvi testar um outro cara chamado
&lt;a href=&quot;http://compass-style.org/&quot;&gt;Compass&lt;/a&gt;. Ele é uma camada em cima do
&lt;a href=&quot;http://sass-lang.com/&quot;&gt;SASS&lt;/a&gt;, com algumas incrementações. Enfim nasceu isso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quanto ao layout, eu sou péssimo com design, então ser minimalista não é um
estilo, mas falta de opção mesmo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para os comentários, estou usando &lt;a href=&quot;http://www.disqus.com&quot;&gt;Disqus&lt;/a&gt;, que virou
basicamente o default pra comentários, e eu não queria sair disso, pois o Disqus
é muito bom.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se alguém quiser ver o resultado, posso colocar no GitHub, mas vou manter em um
repo git pessoal, pra que &lt;kbd&gt;git push&lt;/kbd&gt; seja tudo o que eu precise para
atualizar o blog. É isso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Atualização&lt;/em&gt;: &lt;a href=&quot;http://github.com/vinibaggio/vinibaggio.github.com&quot;&gt;Publiquei o código-fonte no GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Filtros</title>
   <link href="http://vinibaggio.com/Vim/filtros.html"/>
   <updated>2010-08-24T00:00:00-03:00</updated>
   <id>http://vinibaggio.com/Vim/filtros</id>
   <content type="html">&lt;h1&gt;Filtros&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;No Vim, é possível filtrar o conteúdo de um buffer em um comando do shell.
Sabemos que as aplicações *nix são do tipo &quot;faça uma coisa e faça-a bem&quot;.
Então, temos várias coisas úteis, como &lt;kbd&gt;uniq&lt;/kbd&gt;, &lt;kbd&gt;grep&lt;/kbd&gt;,
&lt;kbd&gt;cut&lt;/kbd&gt;, &lt;kbd&gt;awk&lt;/kbd&gt;, &lt;kbd&gt;egrep&lt;/kbd&gt; e etc. Dessa
forma, podemos combinar os dois e fazer algumas coisas interessantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O primeiro exemplo é de como podemos pegar o conteúdo em um buffer do Vim e
obter apenas as entradas únicas:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conteúdo:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;a@a.com
a@a.com
b@b.com
c@c.com
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Assim, com esse conteúdo, podemos executar: &lt;kbd&gt;:%!uniq&lt;/kbd&gt;. O resultado é:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;a@a.com
b@b.com
c@c.com
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;O comando é simples. Com o conteúdo de todo o buffer, passe para o comando do
shell (identificado por !, pois podemos executar coisas como
&lt;kbd&gt;:!mkdir /bla&lt;/kbd&gt;) e coloque o resultado no próprio buffer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu tive que fazer algo parecido com isso ontem. Eu tinha um arquivo com várias
entradas (cerca de 9000) e precisava de apenas entradas cujos emails não estavam
contidos em outra lista. Dessa forma, o que eu fiz foi o seguinte:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;entradas:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Entrada1: a@a.com, x, y, z, theta
Entrada2: b@b.com, x, y, z, theta
Entrada3: c@c.com, x, y, z, theta
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;blacklist:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;b@b.com
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Assim, com o buffer &quot;entradas&quot; aberto, para filtrar o conteúdo, bastou executar
&lt;kbd&gt;:%!fgrep -vf blacklist&lt;/kbd&gt;. O grep apenas exibe comandos que dão &lt;em&gt;match&lt;/em&gt;, enquanto
o parâmetro &lt;kbd&gt;-v&lt;/kbd&gt; faz a inversão disso, ou seja, eu quero as entradas que &lt;em&gt;não&lt;/em&gt;
ocorra match. O &lt;kbd&gt;-f&lt;/kbd&gt; é para obter os matches de um arquivo. Dessa forma o resultado
fica:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Entrada1: a@a.com, x, y, z, theta
Entrada3: c@c.com, x, y, z, theta
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Mais detalhes sobre isso em &lt;a href=&quot;http://www.softpanorama.org/Editors/Vimorama/vim_piping.shtml&quot;&gt;Vim piping&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 
</feed>

